% ============================ RÉSUMÉ / ABSTRACT =======================
\thispagestyle{empty}
\vspace*{1.2cm}

{\large\bfseries\color{btkblue} Résumé}\\[0.35cm]
\noindent
Réalisé au sein de la \textbf{BTK -- Banque Tuniso-Koweïtienne}, ce projet de fin
d'études porte sur la conception et le développement d'un \textbf{système
intelligent de gestion des rôles et de pointage des employés}, doté d'un tableau
de bord décisionnel (Business Intelligence). L'application centralise la gestion
des agences, des employés, des clients et des objectifs commerciaux, gère les
rôles et la sécurité des accès, assure le \textbf{pointage (présence) des
employés}, et formalise les opérations sensibles au moyen de circuits de
validation. Développée avec la plateforme \textbf{Jakarta EE 10} (Servlets, JSP,
EJB, JPA/Hibernate) au-dessus d'une base \textbf{Oracle}, elle est complétée par
un volet décisionnel : une chaîne \textbf{ETL} (Python) consolide les données dans
un datamart qui alimente des vues exposées à \textbf{Microsoft Power BI}, un
tableau de bord embarqué (effectifs, présence, production) et une
\textbf{segmentation des agences} par apprentissage non supervisé (clustering).
La solution améliore la centralisation des données, la traçabilité des opérations
et l'aide à la décision.

\vspace{0.4cm}
\noindent\textbf{Mots-clés :} gestion des rôles, pointage des employés, Business
Intelligence, ETL, aide à la décision, apprentissage automatique, clustering,
Jakarta EE, Oracle, Power BI.

\vspace{1.1cm}

{\large\bfseries\color{btkblue} Abstract}\\[0.35cm]
\noindent
Carried out within \textbf{BTK -- Banque Tuniso-Koweïtienne}, this end-of-studies
project deals with the design and development of an \textbf{intelligent system for
managing employee roles and time-tracking (attendance)}, featuring a
business-intelligence dashboard. The application centralizes the management of
branches, employees, customers and commercial objectives, handles roles and
access security, records \textbf{employee attendance (clock-in/clock-out)}, and
formalizes sensitive operations through approval workflows. Built on the
\textbf{Jakarta EE 10} platform (Servlets, JSP, EJB, JPA/Hibernate) over an
\textbf{Oracle} database, it is complemented by a decision-support layer: a Python
\textbf{ETL} pipeline consolidates data into a datamart that feeds analytical views
exposed to \textbf{Microsoft Power BI}, an embedded dashboard (headcount,
attendance, production) and a \textbf{branch segmentation} based on unsupervised
machine learning (clustering). The solution improves data centralization,
operation traceability and decision-making.

\vspace{0.4cm}
\noindent\textbf{Key words:} role management, employee time-tracking, Business
Intelligence, ETL, decision support, machine learning, clustering, Jakarta EE,
Oracle, Power BI.

\clearpage
