% ============================ INTRODUCTION ============================
\chapter*{Introduction générale}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction générale}
\markboth{INTRODUCTION GÉNÉRALE}{}

La transformation numérique du secteur bancaire impose aux établissements de
disposer de systèmes d'information capables, d'une part, de centraliser la
gestion de leur réseau d'agences et, d'autre part, d'exploiter leurs données
pour piloter l'activité. La maîtrise de l'information --- effectifs, portefeuille
clients, objectifs commerciaux --- constitue aujourd'hui un levier déterminant de
performance et d'aide à la décision.

C'est dans ce contexte que s'inscrit ce projet de fin d'études, réalisé au sein
de la \textbf{BTK -- Banque Tuniso-Koweïtienne} en vue de l'obtention de la
Licence en Business Computing, parcours Business Intelligence, à l'Esprit School
of Business. Le projet consiste à concevoir et réaliser une application web de
gestion des agences bancaires, adossée à un volet décisionnel destiné à l'aide à
la prise de décision.

L'application couvre la gestion des agences, des employés, des clients et des
objectifs commerciaux, le \textbf{pointage (présence) des employés}, ainsi qu'un
ensemble de circuits de validation (workflows) encadrant la création et la
modification des données sensibles. À ces fonctionnalités transactionnelles
s'ajoute un volet décisionnel : une chaîne \textbf{ETL} consolide les données dans
un datamart qui alimente des rapports Microsoft Power BI, un tableau de bord
embarqué et une \textbf{segmentation des agences} par apprentissage automatique.

Conduit selon la méthode agile \textbf{Scrum}, ce rapport est organisé comme suit.
Le \textbf{premier chapitre} présente le cadre général du projet : l'organisme
d'accueil, l'étude de l'existant, la problématique et la méthodologie. Le
\textbf{deuxième chapitre} (Sprint~0) est consacré à l'analyse et à la
spécification des besoins, à la planification des sprints, à l'environnement de
développement et à l'architecture du système. Les \textbf{chapitres suivants}
détaillent les six sprints de réalisation : authentification et gestion des
rôles ; gestion des agences et des employés ; gestion des clients et des
objectifs ; pointage, demandes et notifications ; chaîne ETL et volet
décisionnel ; segmentation des agences. Une conclusion générale dresse le bilan
du travail et ouvre des perspectives d'évolution.
